陳肇始：正研究「強制檢測」的法律框架 政府有「終極手段」應付群組爆發

陳肇始表示，近日疫情反彈，當局嚴陣以待，正研究「強制檢測」的法律框架，強調病毒檢測對公共衛生很重要，能夠盡早找出隱形患者，但明白市民有不同的關注，當局正研究如何平衡。

陳肇始又關注，近日有酒吧及安老院舍小型群組爆發，指強制關閉處所是終極的手段，業界可以先採取更嚴謹的防疫措施，包括加強員工檢測、做好顧客健康申報等，她又呼籲除了酒吧以外的處所不要鬆懈，要檢視現行防疫措施是否奏效、市民是否遵循等。

原文網址：

大

你咪揾枝槍指住我個頭囉

佢都就嚟俾人換

集中營來了

終極手段

食屎啦八婆

早咗

大大大大大

自膠左

來了 佢比人篤灰了

但政府沒有權力去強制人去做乜做物喎

10年前或者係，今日就難講喇

交稅

其實只要香港人對個中國肺炎唔恐懼，政府就冇口實咁樣做

每一波爆發都係有目的性
呢個政府真係好惡毒

見上一次自願檢測反應冷淡 咁多人杯葛
黎緊爆次勁既逼鳩我地去撩鼻

口罩令計唔計？

撩鼻D人自己都HEA做啦，有撚用咩

現實係政府唔會夠膽全香港停1，2個星期黎驗，驗咩都係多鳩魚

點迫哂所有人

上次搞到我無得考車
今次隨時又無得考
dklm

都唔好講 真係有機會

食物及衛生局長陳肇始否認疫情反彈，源於政府太快放寬社交距離措施，強調當局有汲取第三波疫情的經驗，過去幾星期是分階段放寬措施，每次幅度很細，舉例運動處所亦分了幾個階段逐步開放，反映政府很小心謹慎

經驗咪就係一開酒吧就gg

一早就要, 唔好咁婆婆媽媽啦, 又唔使做戲做到咁核突

戴口罩唔會賣左你dna

但全民檢則好明顯會

想搵槍指住個頭
定係綁喺電椅度做深喉

強制檢測 咁檢幾多次先
700萬人驗晒又要幾多日先
要一星期先驗晒700萬人你個結果已經完全冇意義

我都想睇下點捉晒700萬人去驗

強制留mpf
強制留境
強制監控

真係估中左
港共故意令香港爆瘟疫再迫人做測試搶dna

家陣全球都有，揾到之後係咪封關唔比出入。
𨳒你唔該。

Damn

glock？

終極加速手段

政府真係好撚弱智
前排要真係做完「全民檢測」先知冇用
好多野唔洗做都知個結果係點

Final solution?

the final solution
昨日猶太人

你唔爆高過上次都無人會彩你

檢完先比返工即收皮

屌咪諗埋哂啲屎橋嚟企圖阻人返工啦八婆
你唔柒洗返仲有好多人要返㗎

好快啲添呀

當初肯強制檢疫埋大陸狗但董腳痛嘅海員根本就唔會有第三波，反而想來緊要香港人強制檢疫。
又証明香港正苦唔係服務香港人而係服務陸狗

健康碼黎啦

一次一粒子彈

正解

你驚到咁自己日日全幅防護裝備
自己日日test一次囉
又無人阻你戴阻你做
已經迫全民戴口罩仲想點呀

咪又係緊急法 你老母

事實上亦都唔太需要驚
我唔係叫人唔戴口罩通街同人FRENCH KISS
而係做好自己個人衛生, 勤戴口罩已經足夠

強制檢測?
唔洗返工呀?
咪阻住我揾食

直接火化

一早叫你講強制檢測，而家又柒多次

證明左全民檢測無撚用

3萬個人 捉600萬 捉幾耐呢？

梗係有啦，當初授權咗599成個框架就已經大把權力。

強制檢測
強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測強制檢測

但係兩樣嘢都包含強制呢個本質。

共匪就係法律，仲要研究啲咩

你要清楚知道佢驗嘅目的唔係停止傳播

次次都係院舍爆，係咪因為就手同容易控制🤭

逼人戴口罩、限制人消遣娛樂咪其實已經係第一步，就係要慢慢試香港人條底線。

根本一開p就死硬
外國都係咁

之前講到咁撚多人力物力都唔止一星期啦

好簡單, 你搞多次全民檢測, 但搵誠哥負責, 我相信會多返D人

大家準備好未

發夢啦一定搵支那野將基因送中

咪又係開番亞博 將D 人分番入去
仲有咩新招？
好似強國咁 殺晒D 人？

所以根本就唔係為疫情出發, 所有野佢地都係諗住拎功勞, 那怕係殺撚哂香港人

明明上次係因為關員免檢疫出事

一定杯葛到底

而家佢UP哂架, 佢話新就係新, 係人民日報先可以寫話, 林鄭團隊諗到新方法, 又可以領功

民選政府既國家就係
有啲甚至連檢疫都唔係法律上強制性，你唔自律偷走都唔會有法律上後果

「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最終解決方案》[2]

今次咪無任d船員落黎
同埋一路都未清0 好多野都未放寬
婚禮又廿人
其實唔會爆到好似上次咁要wfh

全面封關未？

健康碼 全面監控 係會引致歐美全面制裁整個政府
到時稅都可以唔洗交

又係呼籲 你都係算撚數啦

至於另一個防疫措施，即對病毒進行追蹤堵截，對經濟的損害較小。現時衞生防護中心的做法，是在高危群組主動進行檢測，包括發現有確診個案的相關群組「派樽」，無疑，現時政府的檢測能力及數量經已大大提高，這對控制疫情大有幫助。可是，「派樽」做法始終屬自願性質，在堵截病毒方面難免有漏網之魚。據了解，為了增強堵截病毒，衞生署正在研究修例，引入「強制檢測」安排，授權某一官員，在特定情況下對某一高危群組的人士進行強制檢測；例如，若某座大廈出現爆疫，會要求所有大廈居民進行強制檢測。據悉，港府內部對於「強制檢測」的原則已有共識，但具體技術安排則仍在研究之中，例如進行強制檢測的條件、拒絕檢測的罰則等等。

港府的防疫專家已多次警告，第四波疫情在秋冬季節必會到來，港府期望「強制檢測」安排，能夠更有效地堵截病毒散播，減少對社交距離措施的依賴，減輕對經濟的損害。

藍絲廢老都唔撚驚

衰啲講句，又整波第四波搞9你
正一仆街正苦

無驗無得撘車 海陸空都唔得 同支那啲乜春信用評級咁玩

I mean呀局長又想pin返第三波落太快放寛搞出黎 唔關封關事

應該話成個武肺都係中共生化武器

你以為啦
你覺得香港人好恐懼佳仔
所以政府推逃犯條例？
政治任務 民意點都無撚用

只可以交現金
神沙大軍再現

用罰錢，監禁同槍迫你

你拉鳩我算啦

又加速

拒絕檢測的罰則

十年磨一劍陳姑娘要爆

之後就係强制器官"捐贈"

個劇本真係我哋一早估到

共產黨永遠都係不懷好意

將疫情當係成個business model 咁黎run
淨係大陸人先做得出（依家香港D官咪又係上面控制晒，冇得say no)

「香港人問題的最終解決方案」 （Endlösung der Hongkonger）

但佢否認放寬太快

今日香港人

出動黑警

不如你拉鳩我哋算啦

係，一棟樓有幾單case就要成棟驗

佢唔係為防疫啦⋯⋯

拒絕檢測的罰則

即刻知咩事啦

我諗唔係而家
不嬲成班高官都無腦
食野4個人 唔會傳染 12點前會 12點後唔會
踢波又唔會傳染 不過行街多過4個人會
個龍門咁搬法 想唔入波都唔得

都唔係為防疫，佢要你DNA資料咋

幾多香港人會醒

最終解決方案

強制 = 唔去就犯法

無所謂呀

我就係要呢隻
連有錢佬,鬼佬一齊落坑
有咩所謂

根本唔洗諗合唔合理呢樣野
佢聽日立法話呼吸犯法都得

但現實係佢執行唔到

仲未計佢每14日又要全民驗一次

拉鳩我算啦

全部唔係為防疫, 難得當初仲有班恐懼撚覺得要張人數/禁堂食

冇得出入公共地方 包括搭車

佳佳: Am I a joke to you?

終極手段
真 終極手段
超 終極手段
絕 終極手段

公眾安全，用緊急法

國安都黎埋啦

有錢佬，貴權有特權
睇下梁振英貪左5000萬咪又係咩事都無

駛乜硏究啫

罰5000

Final Solution
入煤氣室

燒焊鎖實人道門咪得囉

最正係成日叫人唔好樣樣野都要撈埋政治一齊講，偏偏呢個政府做嘅野 就係為左鞏固政權。 呢D 賤招 可能對付D 民智未開嘅國家就得

強積金呢

zyklon-b

正 又有秘撈

其實私家醫院或者診所有冇得驗？(當然講自費)

有

多謝連登仔散播恐懼

淨係連登都咁多恐懼撚

岩岩過左支那十一又多返人中招，點解呢？某地方過千人開P，某國又一堆人落黎，好明顯係某支國播毒周街走啦

上次自願驗又叫人有病徵唔好驗、今次仲話強制驗，集體中毒加驗嚟都曬尻氣，唔撚準.

有種咪種族大清洗啊笨

睇下點玩再討論

快撚手明日大嶼起集中營，不分黃藍送去洗下腦

緊急法
使乜研究

唔好意思，住半山、山頂、渣甸山、貝沙灣、淺水灣、赤柱石澳豁免

佢可能就係想

連強國最差嘅時候都冇咁做喎，反而話驗唔切叫你返屋企

果班人咪要日日袋住址證明出街?

當港共追殺衝衝子 我保持沉默
——我不是支持衝衝子

當他們追殺港獨時 我保持沉默
——我不是本士主義者

當他們追殺工會 我沒站出來說話
——我不是工會成員

當他們追殺和理非 我保持沉默
——我是港豬

當他們要捉我去強制驗毒 再也沒有人為我說話了

旅遊業: 好嬲好嬲

會

強制? 屌你祖宗十八代

發老脾都唔得 就洗橫手

關又唔封，酒吧又唔封

半夜有好多露宿者 d官覺得佢地臭坑坑 咪想逼到佢地係街消失

要全港780萬人驗? 有用咩?
日日Airport have some business travelers 免驗疫
咁點計?

搵班19支那人來香港玩完幾億大龍鳳，依家又再來玩強制檢疫。

CLS

柒婆有咩做唔出
唔做強制檢測已經違反國安法

以呢個濕鳩正苦嘅效率
研究法律：一年
執行：一年
檢測：一年
限聚令：永恆

比人摔數呀 屌你老母

學金仔最好

唔檢測 唔可以入商場 餐廳 醫院 公司等
一定要出示健康碼先比入

我估係咁

探熱槍？

唔檢又點
你都弱撚智

Final Target: DNA ....

上次搞到大半個月 又屌又嚇 藍絲loop幾次 都係得140萬
我睇你加速 拎槍逼人唔好返工去驗 要玩到幾大先有700萬

夠薑揾解防軍嚟迫我哋全民檢疫囉

屌你老母唔撚封關
垃圾

佢係話邊個高危群組爆就捉邊個群組去驗

係咪繼續打算支那人豁免14日

慢咗幾多拍

驗完終身免疫病毒㗎？

支持，快快手明日大嶼起埋集中營，唔驗就送入去監生燒

最終解決方案？

希特拉都講過類似既野
好似叫咩最終解決方案

現時衞生防護中心的做法，是在高危群組主動進行檢測，包括發現有確診個案的相關群組「派樽」，無疑，現時政府的檢測能力及數量經已大大提高，這對控制疫情大有幫助。可是，「派樽」做法始終屬自願性質，在堵截病毒方面難免有漏網之魚。據了解，為了增強堵截病毒，衞生署正在研究修例，引入「強制檢測」安排，授權某一官員，在特定情況下對某一高危群組的人士進行強制檢測；例如，若某座大廈出現爆疫，會要求所有大廈居民進行強制檢測。據悉，港府內部對於「強制檢測」的原則已有共識，但具體技術安排則仍在研究之中，例如進行強制檢測的條件、拒絕檢測的罰則等等。

全民停工停課停市一個月

.
.
.
.
.

當然，關唔駛封。

終極手段英文係咪final solution?
真nazi

依家平均每日都6-10 散落全港各區
1條友爆就全座大廈驗 儲齊全港只係時間問題

搵得0.00幾%, 證明根本係冇用,源頭唔cut 根本廢

應該爆好多個先會驗全棟

吓

上次又話好多人驗拎到成效嘅

班支那醫護忙到著晒尿片架喎

仲驗乜鳩

大徹僑，大走資，快

屌你老母臭閪

又國安法又緊急法

依家未強制換緊身份證囉

市民恐唔恐懼，WFC ??籍口嚟㗎啫，你唔恐懼都夾硬屈到你恐懼，之後強制檢測，DNA送中

隨時捉去坐監

佢係廢，不過會照做，雖然都係鳩做

支國嗰啲係Draconian measure, 睇下港共進化到咁未啦

講埋出口

罰錢, 坐監, 禁錮。。。

港豬，不分黃藍，都係反抗唔到

你唔明，佢既然而家割安法都係玩震懾，強檢令都可以

唔樂觀